# Gestión de usuarios

Para gestionar los usuarios se tiene que ir al panel de Administración, se pulsa el botón ![](./manage_user.es.images/manage_user1.png)

![](./manage_user.es.images/manage_user2.png)

Se pulsa el botón ![](./manage_user.images/manage_user24.png)

![](./manage_user.images/manage_user25.png)

## Creación de Grupos

Para crear grupos se debe acceder a la subsección "Management" bajo la sección "User" en el panel de "Administración". Seguidamente se debe buscar la tabla "Groups" y pulsar el botón ![](./manage_user.images/manage_user1.png)

![](./manage_user.images/manage_user2.png)

Y se rellenan los campos.


![](./manage_user.images/manage_user3.png)

!!! Info "Notas importantes sobre los campos del formulario"
    * **Linked groups**: Todos los recursos compartidos con sus grupos enlazados se heredarán automáticamente por el grupo creado. Por ejemplo, si un Grupo A se crea con Grupo B como grupo enlazado, todos los recursos compartidos con Grupo B también se compartirán con Grupo A.

    * **Auto desktops creation**: Cuando los usuarios del grupo acceden al sistema se les creará automáticamente un escritorio con la plantilla seleccionada.

    * **Ephimeral desktops**: Establecerá un tiempo limitado de uso a un escritorio temporal. (Para esto también se tiene que configurar, siendo Admin, en Config el "Job Scheduler")


## Edición de Grupos

Se pueden editar los parámetros de un grupo pulsando el icono ![](./manage_user.images/manage_user13.png) junto al grupo que queremos actualizar, y entonces pulsando ![](./manage_user.images/manage_user30.png).

![](./manage_user.images/manage_user31.png)

Una ventana de diálogo aparecerá con los mismos parámetros que la ventana de creación.

![](./manage_user.images/manage_user29.png)

## Creación Usuarios

Para crear usuarios hay que acceder a la subsección "Management" bajo la sección "User" en el panel de "Administración".

### Individualmente

Se busca la tabla "Users" y se pulsa el botón ![](./manage_user.images/manage_user1.png)

![](./manage_user.images/manage_user5.png)

Y saldrá una ventana de diálogo con el siguiente formulario:

![](./manage_user.images/manage_user6.png)

Y se rellena los campos.

!!! Info "Notas importantes sobre los campos del formulario"
    * **Secondary groups**: Todos los recursos compartidos con sus grupos secundarios serán heredados automáticamente por el usuario creado. Además, el usuario será añadido a todos los despliegues que sean creados en cualquiera de sus grupos secundarios.

### Creación masiva

Se busca la tabla "Users" y se pulsa el botón ![](./manage_user.images/manage_user7.png)

![](./manage_user.images/manage_user8.png)

Y saldrá una ventana de diálogo con el siguiente formulario:

![](./manage_user.images/manage_user9.png)

Se puede descargar un archivo de ejemplo pulsando el botón ![](./manage_user.images/manage_user10.png). Saldrá un formulario a rellenar:

!!! Warning "Evitando errores"
    * Los campos "**category**" y "**group**" deben ser **exactamente** iguales a su nombre
    * La codificación recomendada es **Unicode (UTF-8)**
    * Los csv deben de estar separados por **comas** ","
    * Es altamente recomendado utilizar el csv de ejemplo

![](./manage_user.images/manage_user11.png)

Una vez rellenado, se puede subir en 

![](./manage_user.images/manage_user12.png)

Y si se ha subido correctamente, saldrá una tabla de previsualización de los usuarios:

![](./manage_user.images/manage_user28.png)

!!! Failure "Errores"
    Si el csv no se ha subido correctamente se mostrará un error indicando el motivo

## Edición de Usuarios

Para editar usuarios se debe acceder a la subsección "Management" bajo la sección "User" en el panel de "Administración".

### Individualmente

Se pueden editar los parámetros de un usuario pulsando el icono ![](./manage_user.images/manage_user13.png) al lado del usuario que se quiere actualizar, entonces se pulsa ![](./manage_user.images/manage_user33.png).

![](./manage_user.images/manage_user34.png)

Una ventana de diálogo aparecerá con los mismos parámetros que la ventana de creación.

![](./manage_user.images/manage_user35.png)

!!! Info "Notas importantes sobre los campos del formulario"
    * Los campos "**username**", "**category**" y "**group**" no se pueden modificar.

### Edición masiva

Se busca la tabla "Users" y se pulsa el botón ![](./manage_user.images/manage_user7.png)

![](./manage_user.images/manage_user8.png)

Y saldrá una ventana de diálogo con el siguiente formulario:

![](./manage_user.images/manage_user9.png)

Donde se podrá subir un fichero csv con los datos actualizados. Entonces se selecciona la casilla "Update existing users".


![](./manage_user.images/manage_user36.png)

!!! Warning "Evitando errores"
    * Los campos "**username**", "**category**" i "**group**" tienen que ser **exactamente** iguales a su nombre para actualizar la información del usuario
    * La codificación recomendada es **Unicode (UTF-8)**
    * Los csv deben de estar separados por **comas** ","


!!! Info "Notas importantes sobre los campos del formulario"
    * Los campos "**username**", "**category**" y "**group**" no se pueden modificar. El resto de campos se actualizarán
    * Los usuarios se añadirán a todos los grupos secundarios seleccionados

### Habilitar/Deshabilitar Usuario

Se pueden editar los parámetros de un usuario pulsando el icono ![](./manage_user.images/manage_user13.png) al lado del usuario que se quiere habilitar/deshabilitar, entonces se pulsa el botón ![](./manage_user.images/manage_user42.png).

![](./manage_user.images/manage_user37.png)

El estado de un usuario se puede ver en la tabla de usuarios.

![](./manage_user.images/manage_user38.png)

!!! Danger "Vayan con cuidado"
    * Si el usuario se deshabilita mientras accede al sistema pueden producirse problemas de sesión.

### Canviar Contrasenya d'Usuari

Se pueden editar los parámetros de un usuario pulsando el icono ![](./manage_user.images/manage_user13.png) al lado del usuario que se quiere cambiar la contraseña, entonces se pulsa ![](./manage_user.images/manage_user43.png).

![](./manage_user.images/manage_user39.png)

Y saldrá una ventana de diálogo con el siguiente formulario:

![](./manage_user.images/manage_user40.png)

!!! Tip "Sugerencia"
    * El usuario puede cambiar su contraseña mediante su [perfil](../user/profile.es.md).

### Suplantar Usuari

Se pueden editar los parámetros de un usuario pulsando el icono ![](./manage_user.images/manage_user13.png) al lado del usuario que se quiere suplantar, entonces se pulsa ![](./manage_user.images/manage_user44.png).

![](./manage_user.images/manage_user41.png)

!!! Danger "Aviso de exención de responsabilidad"
    Suplantar un usuario **proporciona el acceso a todos sus datos y escritorios y comporta riesgos inherentes**. Antes de continuar, es importante **considerar la sensibilidad de la información a la cual se accederá**.


## Clave de autoregistro

En la tabla "Grupos" se busca el nombre del grupo del que se quiera obtener el codigo. Se pulsa el botón ![](./manage_user.images/manage_user13.png)

![](./manage_user.images/manage_user14.png)

El grupo se despliega con unas opciones. Se pulsa el botón ![](./manage_user.images/manage_user15.png)

![](./manage_user.images/manage_user16.png)

Se abrirá una ventana de diálogo donde se pueden generar códigos pulsando las diferentes casillas de selección.

![](./manage_user.images/manage_user32.png)

Una vez generado el código de autoregistro este puede ser copiado y compartido con los usuarios.

![](./manage_user.images/manage_user17.png)

!!! Danger "Vayan con cuidado"
    * Al registrarse, **los usuarios tendrán el rol del código de autoregistro compartido**. Por ejemplo, a los profesores, se les dará el código "Advanced"y a los alumnos el código de "Users".
    * La cantidad de usuarios que pueden registrarse con un código es ilimitado. Por este motivo, es recomendable desactivarlos una vez utilizados.
